何處是吾家

一個半退休的人仕發表了一堆令人發醒的信息，他是一個從九龍城五十年代長大的人. 從小𡚒鬥成為專業人士.經歷過不少艱苦經營才建立了多少成果.
最近他在澳洲買了一物業作為渡假用途.
在一二個月間他因為裝修接觸了很工程上的人員，發覺到外國人做野的認真程度是香港比不上的，在程序工料時間安排，極度有專業，做出來的品質比香港人做的好幾倍，這樣使他察覺到香港已變得落後非常.在那裡根本上道路沒有像香港那樣周處都破爛一大堆，這是偷工減料的成果，明眼人都知道政府的腐敗做成的因果.
這是三四十年前看不到的.
一國二制下一切制度法治文化巳今非昔比，我們還想我們的下一代在這環境下長成嗎？雖然香港永遠在我們眼中是我們的根和源，但是如果人是有選擇或是能力做到的，我都希望中華人民血統是可以放洋海外過一些自由人及學習民主及別人誠實及認真的態度生活.
我們比外國人更加勤奮及腦子番得快，這些優點一定可以發楊光大而不用浪費我們的青春和那些廢老政府爭一日長短,放眼看他們怎麼死吧！